女文員咬傷休班黨衛軍 判囚兩周

女文員咬傷休班警 判囚兩周
2020-05-05 HKT 13:25

一名女文員去年反修例運動期間涉嫌咬傷一名休班警員，判囚14天。

27歲被告早前承認一項襲警罪，今日在東區裁判法院判刑。辯方求情時引述被告的心理報告指，被告對犯事感到後悔，重犯機會低，年少時從內地來港，因學業問題患上抑鬱，至今仍須定期覆診，但病情穩定。辯方又說，被告沒有案底，今次還押令她受到牢獄之苦，亦被公司停職，未知何時能復職。

裁判官香淑嫻認為，雖然被告的報告正面，重犯機會低，但緩刑並不合適，因此判她監禁。

案情指，去年11月民間「曙光行動」期間，被告謝穎希在港鐵灣仔站「衝閘」，一名休班警員上前截查並表露身份，被告企圖逃走，兩人糾纏雙雙倒地，被告隔著口罩咬休班警員的右臂近一分鐘。

印證天琦講既說話，唔係睇邊度出生，係睇你認唔認同呢套價值觀

好似已經還柙夠

心地善良

Push

夠14日啦

情操高尚都要判囚?